武術討論區

有無人學武術

我跟修道船，學左6年實戰2000次。

一本道

自己都難搞得掂 哪有錢咇出黎學野

咁又真係幾貴

點解學武術？

Mainstream

本來香港人通常成世都唔會用到嘅
不過而家咁多南亞人, 大陸人... 你諗你喇

有時想邀請人玩 都唔知有咩方法
啲師兄弟唔少都覺好難堅持落去

對蝻有好多方法 但點解要武術？

有仔女會唔會想佢地學？

thai hand ok

玩咩？

我都冇方法 師兄弟要返工進修結婚生仔... 但對武術有興趣自然拳不離手

你唔知同蝻會點樣起衝突, 不過準備應付武力衝突一定比冇更好, 起碼較冷靜同減少受傷先

梗係焗佢哋學啦

次次都見到你，btw 你係華山過來？

Yes 華山人士

學緊泰拳
有時同人打比人無情一腳中j
開始質疑學武10年都唔夠一腳撩陰

距離感唔得

降龍十八掌有冇巴打學過?

以色列防衛術？

關咩事
同d比賽既人玩
有時我尻起腳冇心都中人

對手廢

巴打邊度玩？

佢講得冇錯吖
佢全部數值999999的確唔需要武術
其他人嘅武術動作的確好似跳舞

但當你攻擊力只有100，而對手有120
武術幫你善用身體機能，令你去到160
再強化到200
所提昇數值亦不只攻擊力

代表你踢得唔好姐
你踢得岩位好少會中人jj

啱呀，撩陰腿係屈機
唔使大力、快、視點死角、回報高
傳統武術好多動作望落古怪
其實係防撩陰

姐係你同人打緊交
你要同佢講要踢好d唔係會中我jj
我同人打交係要打柒你
而我踢好d係為左唔會踢到你條jj
咁你就可以繼續同我打落去?

你講緊比賽呀嘛
你講普通打街交就咁係唔同講法啦

緊係講普通街交
樓主都話多南亞仔要學下武術

街頭打交就睇對面有無學過野啦
如果無而你又有學...擺好莊既話都好難俾人踢到你jj
你擋台上易踢到人係因為對手expect左你唔會踢錯位

泛指中國武術啦

多人會諗左泰拳/空手道/跆拳先

學武術對升學又冇幫助 冇乜家長肯

中國武術都係廢嫁啦

正喎，我最近都打算學下武術，如果for初學者冇乜經驗，師兄們會推介邊種？最好係啲可以練到體能又減到肥果啲呢

咁你想玩乜先

泰拳，易學又操到體能

我其實冇咩idea㗎可能係拳擊or泰拳之類掛，純粹想迫自己做下運動

巴打你唔係玩形意拳咩？

識形意

但係玩內家拳

不過有時候會怕新手體能支持唔到

泰拳啦

自己就住就得啦，又唔係要練到上擂台

又係你呀騎士巴

唔緊要架，嘔多幾次就會習慣

你唔記得我了

其實你係咪改咗名

無啊
舊登都係呢個名

老人痴呆

唔知

我打泰拳 專踢人丁

關咩事

呢個其實真係一個好問題 幾十年前基乎係十個有六七個香港人會習武 香港亦係有好多家好多門派既地方 亦因爲咁盛產出好多好勁既功夫電影 但唔知幾時開始香港人開始無咩人會有學功夫既興趣 到底以前係因為啲人覺得純粹要有門手藝定點
Btw90後既我細個睇完李小龍成龍啲戲之後好鍾意功夫 無出去學但會上網睇 同埋到依家都仲有強逼自己壓腿踢腿

點解唔學

以我認識啲前輩, 佢哋學因為 嗰代少興趣生活簡單 + 一大班人開心 + 功夫熱 + 相信拳頭保護到自己 + 黑底要打交
而家呢輩, 唔相信對方會用武力解決, 最多咪俾人打兩下, 自己報警就贏返, 好似小學俾人打告俾老師聽咁, 香港太和平
而且太多興趣揀, 生活太忙

依家真係少後生學武，一係就好細個，啲家長當興趣班咁放個小朋友黎玩
有時見住啲師兄姐因為工作走下一個走下又一個其實幾唔開心

葉問一出果排好多人學，之後愈來愈少。不過多數人玩玩下

好多人玩幾堂就走 長期冇新人

一定係嫁啦

有無人有武術問題?

各位師兄你地點練手腕關節個抗打能力

無特別練，反正唔會好果個位擋人

關節有得練架咩 痛就拍手
死都唔投降等斷

咪就係

鑽劈橫炮崩

形意拳要學既得依5拳

崩錘型棍子

最好用係崩拳

中學畢左業之後就冇練 都成6年
以前一三五打泰拳 二四極真 六日跆拳
果陣真係武痴

好癲 仲有無練

中學畢業後出來做野就冇練啦
手停口停

認真問 有無邊間教螳螂算ok?